<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日常 on 昀的煤油小灯</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
        <description>Recent content in 日常 on 昀的煤油小灯</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ChrisKinko.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>第一次吃印度咖哩就沉迷其中</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2019/curry/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2019/curry/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今日有些小雨，和幾位好友後拎著行李箱準備從旅途各回各家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前往車站途中路過一頗有異域風情的印度咖哩店。三人正好沒怎麼吃過印度咖哩，就駐足詢問拉客的印度小哥有沒有位子，結果他操著一口咖哩味兒的日語把我們帶到拐角一家門面更大的分店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都還能吃辣，便要了辣味的咖哩，一番商量後點了一份芝士饢和雞肉炒飯set。鹹口的去骨雞腿帶皮蓋在飯上，騰著熱氣的飯粒不黏不硬，雞油裹著米恰到好處，用勺子直接挖下一塊雞肉配著吃也不覺油膩，炒飯裡的蔥蒜不顯突兀，卻在嘴裡回味無窮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配的雞湯小小一碗，口味略咸，比起解膩還是直接吃飯為好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝士饢最後才上桌，稍微靠近下就感到剛出爐的熱度。不同於形狀較長的普通印度饢，芝士饢是圓的，更像披薩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先我以為只是單純的一個麵餅上放了芝士，撕開一角看見芝士汩汩溢出才意識到「芝士饢」的名字言符其實。我們便連忙準備拍照，好在這芝士也挺給顏面，讓我們得以拍到拉絲的樣子。撕下的饢還有些燙手，沾點咖哩後立馬放進嘴裡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饢的口感糯軟，頗有嚼勁，芝士的香味纏住咖哩的辛辣，再咬一口又嚐到餅皮的焦香。在國內從沒吃過正宗印度咖哩，沒想到來了日本反而有了機會。這味道比速成的日式咖哩塊認真好幾個檔次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後饢分完了還剩下半碗咖哩，用勺子撈一撈又莫名多出兩塊雞肉來⋯⋯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;set搭配的印度奶茶略微甜口，但茶香濃郁，可以說瑕不掩瑜，讓人瞬間愛上。濃厚的茶味總是讓我想起港式絲襪奶茶⋯⋯印度奶茶還有一絲香料的氣味。如果能選糖度就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完後時間剛好，路上已不是預想中的人滿為患。可惜雨勢絲毫沒有減小，只得一邊留意著水窪，慢慢向月台踱去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;後記&#34;&gt;後記&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這篇日常感想寫完，不知不覺就踏入了印度咖哩的坑裡。從那之後兩個多月，吃了很多次咖哩，甚至也帶著朋友吃了很多頓，甚至被打趣我就是印度咖哩的代言人。不得不說，正宗的印度咖哩確實是好吃，尤其是烤饢皮脆麵軟的話，就更是成為加分項。現在翻到這篇，回憶起疫情前的快樂時光，有一絲苦澀的同時又為自己擁有過這樣的日子而快樂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2022年5月&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>面影</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2018/daily2/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 23:31:04 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2018/daily2/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;第一篇&#34;&gt;第一篇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“人往生之后，会存在于万物⋯⋯存在于周遭的一切事物中⋯⋯”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆去世的时候，我正好读三年级。四年级的有一天，一所教育机构的负责老师来到学校，宣传奥数班的课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从小不爱上奥数班，父母也没有强求我。但那一次我却主动要去那里上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位老师，和外婆长得真像啊……我这么想着。我希望能在奥数班上课时遇见她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果不尽人意，我本以为那位负责老师也会任课，但她只负责事务相关，很少能见到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有次下课，舅舅来接我的时候，那位老师正好也来了，我连忙拉住舅舅，问他那位老师是不是跟外婆长得很像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舅舅说：“嗯，我觉得不大像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于人脸辨识不高、小学生的我，拥有这样的想法，在舅舅眼里看来可能有些无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我又对妈妈讲了报那个奥数班的初衷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈顿了半晌，她说：“因为外婆活在我们心里，所以才会有时会这么想吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，我就觉得，妈妈已经从失去母亲的悲痛里走出来了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;後記&#34;&gt;後記&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;整理存檔發現這篇，不僅感嘆還好自己曾經記下了這篇內容。我從小跟外公外婆長大，但是他們在我很小的時候就去世了，我也比同齡人過早接觸死亡。這也讓我對老年人越發珍惜、喜愛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我和外公外婆有限的幾年裡，我們有非常多的回憶，就連現在我也會把記憶深刻的片段拿出來品味，然後放回內心的匣子裡。令我驚異的是，我和外公外婆在一起的深刻記憶甚至比父母還多些，當然我的父母也從來沒懈怠過和我的交流。可能是和外公外婆在一起的時光被歲月和悲傷打磨，多了一份朦朧的脆弱感和美感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二篇-中元節&#34;&gt;第二篇 中元節&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中元節過了好幾天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「中元節是幹嘛用的？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「鬼門關開的日子，有家的鬼會回家。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人談起中元節是聞節色變，一整天不敢上廁所，問之，答「怕撞鬼。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家人又有什麼好怕的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從小失去外公外婆的我從來沒有理解到這樣的思維。用我不帶腦子的話說，我反而會：「我等了一整天怎麼也沒等到外公外婆來找我呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些回憶，承載在心裡時不時拿出來瞧一眼，便是懷念的苦澀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我模糊的記憶裡，外婆去世的同年的某一天，她牽著我的手走在必經的下坡路上，我在洋洋得意自己學了計算機課，我說：「外婆，我教妳打字，這樣妳也可以上網了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好，外婆等嘟嘟長大了教我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆妳看，我現在打字的速度能讓朋友們咋舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我再也沒這個機會向妳炫耀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次與朋友聊起自己引以為傲的親人，我總會說：「我外婆可會做包子了，這是她最拿手的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;約是搬家之後沒多久，廚房裡的白瓷磚尚且鋥亮，我蹲下身瞧見外婆手工做的包子躺在不鏽鋼蒸盤裡，小巧可愛。味道已經忘了，只記得那是我最後、也是唯一一次吃外婆做的包子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆去世後家裡頭七，花園裏給她燒紙的正上空沒幾天長了兩個形狀標誌的葫蘆——那是爺爺在花園裡搭的葫蘆藤結的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後來葫蘆熟了，他摘下來曬乾了放在框裡。我叮囑他：「那兩隻葫蘆一定要留到哈，是外婆的。」他珍重地說道：「嗯，爺爺記到起在。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去世九年的爺爺——外公。他不喜我叫他外公，顯得生分——我們那裏也沒有叫姥姥姥爺的習慣。於是我每次向別人提及「我爺爺⋯⋯」的時候，會加一句解釋「我是說我外公。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是個很前衛、出色、卻又頑固的人。爺爺的事蹟我聽了太多，雖然不知真假，畢竟口頭講的總是會有偏差。但我不禁對他充滿嚮往和崇拜，就像從現在殘存的詩歌和史書裡瞧見李白，被他的風流灑脫所吸引一樣。若是有機會，我多麼想與他討論很多事情啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但從前我是不懂得這些的，我只知道他和外婆都很疼惜我，以至於有時父親氣急了鼻子裡嗤一聲「賤骨頭，都是他們給慣的」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小時候喜歡畫畫，爺爺便把家裡的玻璃茶几桌改造了，下面放上白熾燈管，讓我臨摹著玩。我愛馬，他便教我怎麼畫，坐在桌旁指導怎麼動筆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一下子，我彷彿又瞧見他教我做風箏，宣紙糊了米膠黏在竹籤的架子上。那是我為了小學的一場展覽請求他幫忙的，最後他做給我的風箏成了展覽室裡的展品。但被不懂事的小孩玩了去，拿回手的時候已經不成樣子了。我的童年時光沒少了風箏的影子，父母沒時間帶我玩這些，便是爺爺彌補他們的空缺。每當天氣晴朗，爺爺就會帶我去寬闊的草坪地上放風箏。而印象裡留下的則是縮成一點，顫顫巍巍又飛向天際的風箏的影子——每次收線都要好一會兒時間。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年就這麼順著爺爺放的風箏飄走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爺爺和我，我們倆之間雖然只有十年的時光，但我總能興致勃勃地向別人講上許久——匣子裡裝的回憶太多太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他為了逗我笑、大概又是為了讓我覺得咱們之間沒有代溝，他學了句英文：「哈囉！」「嗨！」在我面前揚起手，但我那時只會小氣地說：「你講的不標準！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我對爺爺的完整記憶，腦海裡稀疏得只剩下他那句誇張的「嗨！」了。而我每每想起他，便會將這句倒帶播放，以免忘記，每當發現有點模糊的跡象，便反覆回放。有些時候我嘲笑自己怎麼背書不行，記這些清晰得彷彿放電影一般呢？大概是珍貴的回憶比那些更讓我想要永遠留存下來吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶裡的他們，總是站在那裡等待我的來訪。推開那扇門，便是外婆在校門口接我的模樣，她喚著我的小名；而爺爺則捋了捋自己厚密的髮型，揚起手對我笑道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗨！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年8月18日&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;後記-1&#34;&gt;後記&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;寫自己的親人很難。因為他們在記憶裡活著，我的文字無法表現出那萬分之一的生動。邊寫邊回想，不知不覺就哭得稀裡糊塗⋯⋯大概真的是前額葉萎縮了吧，我這兩年越來越容易哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整理這篇的時候又看哭了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
