<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日常 on 昀的煤油小灯</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
        <description>Recent content in 日常 on 昀的煤油小灯</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Fri, 27 May 2022 15:09:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ChrisKinko.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>周记｜5月21日～5月27日，《追风筝的人》读后感</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2022/week3/</link>
        <pubDate>Fri, 27 May 2022 15:09:30 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2022/week3/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近马不停蹄地学习德语，争取能拿下六月底的考试……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;看了什么电影&#34;&gt;看了什么电影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;忙起来一点时间都没有，甚至差点忘记提交课题作业。简直就是折磨人呐。不过倒是在打算周六去看看《我的沙林杰岁月》，下班之后刚好可以去涩谷的电影院看一场。顺便叫上大咕。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;看了什么书&#34;&gt;看了什么书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前天一口气看完了《追风筝的人》。印象里这个这个小说好像是小学还是初中的推荐读物……怎么搞的，给小学生看这个，哪里看得懂哦。还好我在现在的年龄看，没有浪费阅读机会。结合近两年的事件，这部小说给人感觉还挺唏嘘的。从情节和人物的塑造来讲，其实胡塞夫也没有把人物写得特别复杂。大多数重要角色都有些脸谱化，比如说爸爸就是典型的严父，高大、有成就的男性人物形象；哈桑和阿里是典型的忠心的仆人形象；阿塞夫就是典型的恶棍、反派，坏得深刻又单一。而里面的女角色（一个巴掌都数得过来……只能说是文化特色了吧）大多都贤惠美艳，唯一一个有点人设突破性的是后期主角的妻子，她是一个尽力完成自己梦想的穆斯林女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起人物，小说出色的地方还是在剧情上。主角的童年和经历给21世纪的世界展现了一个“陌生”的阿富汗，或许这应该也是阿富汗原本的样貌……类似于胡图族和图西族，阿富汗的普什图族和哈扎拉族也是一段孽缘。“我”是一个出身商贾的普什图族男孩，而主要角色哈桑则是“我”的仆人，是个哈扎拉族。在当时的阿富汗，似乎哈扎拉族大多都是普什图族的仆人。显眼的阶级矛盾在小说里倒不是重点，因为“我”就是一个既得利益者。胡塞夫更想表达的是，阿富汗的普什图人对哈扎拉人有强烈的种族歧视，并且所有人都对这习以为常，包括“我”和其他正面角色。针对“我”对哈桑各方面的嫉妒，哈桑最后的身世仿佛一个耳光甩在主角脸上，颇有些讽刺意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说的主要线索之一就是风筝，而追风筝的人，除了一开始明显指代哈桑以外，也代表了最后在公园里和哈桑的儿子放风筝的“我”。哈桑追的是风筝，也是他和“我”飘渺不实的友谊（因为他们始终都是主仆关系）；“我”追的不是风筝，而是曾经的往事和美满的童年，是他对哈桑无法赎罪、弥补的伤害。阿富汗的天空，是否还能再放起风筝呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起来去年的新闻，美国从阿富汗撤军，塔利班接管阿富汗的政权，无数阿富汗人宁愿从飞机上摔死也要逃离自己的故土——一切都像人间炼狱。小说后期就反映了这样的情节，也让读者稍微了解到了一些生活在塔利班统治下阿富汗人的“真实”心情。极端分子是世界毒瘤这句话果然不假……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发生了什么事&#34;&gt;发生了什么事&lt;/h2&gt;
&lt;h4 id=&#34;日式法餐果然不行&#34;&gt;日式法餐果然不行&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;难得在学校附近找到一家没吃过的餐厅，于是跟朋友去试了试水。结果令人大失所望。价格和菜品的内容完全没法成正比。店面非常隐蔽，应该是把民宅的一楼改成了餐厅，毕竟从外观来看完全就是实打实的一户建。空调的效能特别差劲，吃得我跟朋友汗流浃背，只能说精神上也被打击到了。主要是这个价格实在是……不怎样，有感觉被欺骗到。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;感觉最近德语进步了&#34;&gt;感觉最近德语进步了&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;虽然还是幼儿园水平，但是能跟之前认识的德国妹子简短聊天了。不过自己的硬实力尚且欠缺，一遇到稍微复杂的语法就开始宕机了……感觉单词量不能光背，还得做他们的变形。还有不到一个月就考试了，感觉有点玄呐。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周记｜5月14日～5月20日</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2022/week2/</link>
        <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:53:47 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2022/week2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;开始博客建成后第二周的周记。发现这样努力让自己记录一周的日常十分还挺有效，累计了一些成就感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;看了哪些电影&#34;&gt;看了哪些电影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5月20号上D+的《救难小福星》电影版新鲜出炉，立马和大咕一起看完了。不得不说，创意实在是一流，二维动画角色就这样变成现实，和我们一起生活。除此之外还有因时代进步而出现的三维角色、传统的人偶角色，甚至还有定格动画的角色。这些卡通世界的人物都有专属设定，比如说主角奇奇和蒂蒂的房子，就是给真实大小的花栗鼠量身制作的小房子。有种不小心就会一脚踩到的即视感……看到电影里的世界，不禁感叹：原来动画人物出现在“现实生活”是这样一副情景！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影设定里面，二维动画转三维动画叫“动三维手术”。时代进步了，曾经的动画角色动手术变成了“3D人”，当然也有“过气偶像”靠其他工作谋生计，漫展上无人问津。“没有永远被人喜爱的动画角色”，银幕上的昔日少年也会变成油腻中年，电影充分诠释了“没有人气就没有未来”的残酷真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ps：看到在钱堆里游泳的Scrooge和印着他头像的钞票，我圆满了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发生了什么事&#34;&gt;发生了什么事&lt;/h2&gt;
&lt;h4 id=&#34;关于在街头接济了某个东南亚人&#34;&gt;关于在街头接济了某个东南亚人&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;前几天天晚上回家，出了车站遇到一个不会说日语的东南亚女生拎着东西站着，我路过她时，她很小声地“すみません…”朝我搭话。本来我都一脚走得老远了，一瞬间意识到对方可能真的需要帮助，于是停下来问她什么事情。她递给我一个手写纸条，上面大概就是一些“我是个学生，现在生活拮据，如果您能买我的东西实在是帮大忙”之类的内容。我内心清楚她有六七成可能是在诈骗，因为前两年日本媒体报道过东南亚女性分散在一些人流多的地方高价贩卖小零食的新闻。可是那一瞬间我还是想“如果她真的需要帮助呢？”，于是将信将疑地买下了五百日元的一袋小零食。我是个一毛不拔的铁公鸡，若是真的觉得自己被骗，心里还挺难受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后跟我爸聊起这件事，他说他很欣赏、也很鼓励我这样的做法。无论我是否被骗，结果好坏。“就算你被骗了一百次，其中只要有一次真正帮到了人，那你的行为就是有意义的。钱只不过是身外之物”，老爸的一席话让我恍然大悟。佛教里讲的抛弃贪嗔痴是否也是这类含义：抛弃对金钱的贪嗔痴，就会发现更多的意义？&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;在截止日期前赶紧注册了德语考试&#34;&gt;在截止日期前赶紧注册了德语考试&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;还好自己心血来潮看了一眼交换留学项目的具体要求，发现更简单的德语考试也能拿来申请，一查官网发现还有不到一天就截止！我的妈啊，赶紧来了一套注册登陆选日期结账的组合拳，定下了第一个德语考试的日程。做了一下模拟题，发现语法还有三四成没有学到，长文阅读尚且不能顺利读懂；好在听力居然只错了俩，提高了不少分数。照这样下去，下个月还是有希望通过考试的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。期待下一周！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周记｜五月一日～五月十三日</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2022/week1/</link>
        <pubDate>Fri, 13 May 2022 15:06:30 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2022/week1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;说是周记，但是写了基本上有两周的内容。看了看其他博客的周记，感觉大家日子都过得好充实啊。反观自己就有点单调无聊了。说实话我也没有记日记之类的习惯，想到什么说什么，属于是即兴演奏派吧（&lt;del&gt;还有一个原因可能是太空虚了写不出来日记&lt;/del&gt;）。周记主要想拿来记录点一周（或者是半个月）之内发生的鸡毛蒜皮小事，看了什么电影、动画或者小说，发生了什么有趣的日常……诸如此类。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最近两周看的电影&#34;&gt;最近两周看的电影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;五月前半看的第一部电影（也是唯一一部）是《奇异博士2》。日本比美国还要提前两天上映，终于让我得瑟了一把。毕竟《奇异博士2》属于漫威电影宇宙的重要主线，越是临近上映剧透就越多，早点看完早点防止观影体验被破坏掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，《奇异博士2》拍得跟恐怖片一样，毕竟导演拍恐怖片还挺出名的来着，这部电影完全就是在发挥他的特长。朋友在澳洲也是提前看，还给我打了预防针，结果我仍然被好几个经典的恐怖片镜头给吓得不轻……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后再提一句：旺达，你真的好惨啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最近看的动画&#34;&gt;最近看的动画&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大概半年前，每次在家吃饭的时候，男朋友都会在D+上面找一下《唐老鸭俱乐部》，结果饭都凉了也没找到。前几天又找了一下，居然发现上线了，而且还有什么新版，顺势就点开了新版看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我就这么栽到Ducktales的坑里了。本来我对迪士尼动画完全无感，无奈这个新版的Ducktales实在是做得太好了……换句话说就是取其精华去其糟粕的感觉吧。上网搜了一下，新版改动主要在给唐老鸭的三个侄子（杜依，路依和修依）分别增加了鲜明的个性，比如说路依是个热爱户外（童子军成员）的书呆子，杜依充满活力、喜欢冒险，修依则满脑子歪主意，爱财如命。这部动画每一集讲了一个不寻常的冒险，单元剧式的剧集内容暗藏主线，每一季结尾都会是主线收束。整个动画画风生动，OP作画创意参考了漫画结构，视觉效果很养眼。有几集的甚至拥有超出认知的作画分镜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了偶尔会出现的心灵鸡汤、人生哲理以外，动画的苏格兰元素让（尚未脱离outlander坑的）我时不时串戏，毕竟主角Scrooge McDuck就是一个在美国打拼了一个世纪的苏格兰鸭子。除了他的口头禅“curse my bagpipes”还有每天早上听的苏格兰民谣以外，剧组深知粉丝心情，给他安排了全套的苏格兰kilts。反正我看着是好感度飙升……此外，新版史高治的人设也丰富了许多，充满冒险精神比财富更让他深得小鸭喜爱（除了修依），铁公鸭一毛不拔的性格则更像是精打细算而非单纯贪财。有危险的时候总会挺身而出，不顾一切帮助家人，史高治的人物形象倒是十分贴合苏格兰汉子的“标签”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最近看的书&#34;&gt;最近看的书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近在读理想国出版的《零年：1945》，不知道自己为什么反而对二战后的历史突然有兴趣，可能因为了解历史就是了解现在吧。读了一半，还没看完，但配合这学期的选课倒是非常应景。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;值得分享的事情&#34;&gt;值得分享的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前几天去了kiho的茶会，听着元气满满的她在台上开怀分享退团后的趣事，感觉自己也被她的情绪感染了。不愧是我一直喜欢的演员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天下雨，从学校出去的时候，看到一个坐着轮椅的脑瘫人士在屋檐下望天。他应该是在避雨，我路过他之后犹豫了很久是否要走上去帮忙。最终下定决心问他需不需要伞，他客气地回绝了我（其实后来一想，应该是有人会来接他）事实证明，不管对方是否需要帮助，去搭一句话总是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两周的周记好像写到这里差不多了，希望自己的生活也能更丰富一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>第一次吃印度咖哩就沉迷其中</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2019/curry/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2019/curry/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今日有些小雨，和幾位好友後拎著行李箱準備從旅途各回各家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前往車站途中路過一頗有異域風情的印度咖哩店。三人正好沒怎麼吃過印度咖哩，就駐足詢問拉客的印度小哥有沒有位子，結果他操著一口咖哩味兒的日語把我們帶到拐角一家門面更大的分店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都還能吃辣，便要了辣味的咖哩，一番商量後點了一份芝士饢和雞肉炒飯set。鹹口的去骨雞腿帶皮蓋在飯上，騰著熱氣的飯粒不黏不硬，雞油裹著米恰到好處，用勺子直接挖下一塊雞肉配著吃也不覺油膩，炒飯裡的蔥蒜不顯突兀，卻在嘴裡回味無窮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配的雞湯小小一碗，口味略咸，比起解膩還是直接吃飯為好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝士饢最後才上桌，稍微靠近下就感到剛出爐的熱度。不同於形狀較長的普通印度饢，芝士饢是圓的，更像披薩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先我以為只是單純的一個麵餅上放了芝士，撕開一角看見芝士汩汩溢出才意識到「芝士饢」的名字言符其實。我們便連忙準備拍照，好在這芝士也挺給顏面，讓我們得以拍到拉絲的樣子。撕下的饢還有些燙手，沾點咖哩後立馬放進嘴裡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饢的口感糯軟，頗有嚼勁，芝士的香味纏住咖哩的辛辣，再咬一口又嚐到餅皮的焦香。在國內從沒吃過正宗印度咖哩，沒想到來了日本反而有了機會。這味道比速成的日式咖哩塊認真好幾個檔次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後饢分完了還剩下半碗咖哩，用勺子撈一撈又莫名多出兩塊雞肉來⋯⋯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;set搭配的印度奶茶略微甜口，但茶香濃郁，可以說瑕不掩瑜，讓人瞬間愛上。濃厚的茶味總是讓我想起港式絲襪奶茶⋯⋯印度奶茶還有一絲香料的氣味。如果能選糖度就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完後時間剛好，路上已不是預想中的人滿為患。可惜雨勢絲毫沒有減小，只得一邊留意著水窪，慢慢向月台踱去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;後記&#34;&gt;後記&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這篇日常感想寫完，不知不覺就踏入了印度咖哩的坑裡。從那之後兩個多月，吃了很多次咖哩，甚至也帶著朋友吃了很多頓，甚至被打趣我就是印度咖哩的代言人。不得不說，正宗的印度咖哩確實是好吃，尤其是烤饢皮脆麵軟的話，就更是成為加分項。現在翻到這篇，回憶起疫情前的快樂時光，有一絲苦澀的同時又為自己擁有過這樣的日子而快樂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2022年5月&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>面影</title>
        <link>https://ChrisKinko.github.io/2018/daily2/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 23:31:04 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ChrisKinko.github.io/2018/daily2/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;第一篇&#34;&gt;第一篇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“人往生之后，会存在于万物⋯⋯存在于周遭的一切事物中⋯⋯”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆去世的时候，我正好读三年级。四年级的有一天，一所教育机构的负责老师来到学校，宣传奥数班的课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从小不爱上奥数班，父母也没有强求我。但那一次我却主动要去那里上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位老师，和外婆长得真像啊……我这么想着。我希望能在奥数班上课时遇见她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果不尽人意，我本以为那位负责老师也会任课，但她只负责事务相关，很少能见到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有次下课，舅舅来接我的时候，那位老师正好也来了，我连忙拉住舅舅，问他那位老师是不是跟外婆长得很像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舅舅说：“嗯，我觉得不大像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于人脸辨识不高、小学生的我，拥有这样的想法，在舅舅眼里看来可能有些无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我又对妈妈讲了报那个奥数班的初衷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈顿了半晌，她说：“因为外婆活在我们心里，所以才会有时会这么想吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，我就觉得，妈妈已经从失去母亲的悲痛里走出来了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;後記&#34;&gt;後記&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;整理存檔發現這篇，不僅感嘆還好自己曾經記下了這篇內容。我從小跟外公外婆長大，但是他們在我很小的時候就去世了，我也比同齡人過早接觸死亡。這也讓我對老年人越發珍惜、喜愛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我和外公外婆有限的幾年裡，我們有非常多的回憶，就連現在我也會把記憶深刻的片段拿出來品味，然後放回內心的匣子裡。令我驚異的是，我和外公外婆在一起的深刻記憶甚至比父母還多些，當然我的父母也從來沒懈怠過和我的交流。可能是和外公外婆在一起的時光被歲月和悲傷打磨，多了一份朦朧的脆弱感和美感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二篇-中元節&#34;&gt;第二篇 中元節&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中元節過了好幾天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「中元節是幹嘛用的？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「鬼門關開的日子，有家的鬼會回家。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人談起中元節是聞節色變，一整天不敢上廁所，問之，答「怕撞鬼。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家人又有什麼好怕的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從小失去外公外婆的我從來沒有理解到這樣的思維。用我不帶腦子的話說，我反而會：「我等了一整天怎麼也沒等到外公外婆來找我呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些回憶，承載在心裡時不時拿出來瞧一眼，便是懷念的苦澀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我模糊的記憶裡，外婆去世的同年的某一天，她牽著我的手走在必經的下坡路上，我在洋洋得意自己學了計算機課，我說：「外婆，我教妳打字，這樣妳也可以上網了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「好，外婆等嘟嘟長大了教我。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆妳看，我現在打字的速度能讓朋友們咋舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我再也沒這個機會向妳炫耀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次與朋友聊起自己引以為傲的親人，我總會說：「我外婆可會做包子了，這是她最拿手的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;約是搬家之後沒多久，廚房裡的白瓷磚尚且鋥亮，我蹲下身瞧見外婆手工做的包子躺在不鏽鋼蒸盤裡，小巧可愛。味道已經忘了，只記得那是我最後、也是唯一一次吃外婆做的包子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外婆去世後家裡頭七，花園裏給她燒紙的正上空沒幾天長了兩個形狀標誌的葫蘆——那是爺爺在花園裡搭的葫蘆藤結的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後來葫蘆熟了，他摘下來曬乾了放在框裡。我叮囑他：「那兩隻葫蘆一定要留到哈，是外婆的。」他珍重地說道：「嗯，爺爺記到起在。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去世九年的爺爺——外公。他不喜我叫他外公，顯得生分——我們那裏也沒有叫姥姥姥爺的習慣。於是我每次向別人提及「我爺爺⋯⋯」的時候，會加一句解釋「我是說我外公。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是個很前衛、出色、卻又頑固的人。爺爺的事蹟我聽了太多，雖然不知真假，畢竟口頭講的總是會有偏差。但我不禁對他充滿嚮往和崇拜，就像從現在殘存的詩歌和史書裡瞧見李白，被他的風流灑脫所吸引一樣。若是有機會，我多麼想與他討論很多事情啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但從前我是不懂得這些的，我只知道他和外婆都很疼惜我，以至於有時父親氣急了鼻子裡嗤一聲「賤骨頭，都是他們給慣的」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小時候喜歡畫畫，爺爺便把家裡的玻璃茶几桌改造了，下面放上白熾燈管，讓我臨摹著玩。我愛馬，他便教我怎麼畫，坐在桌旁指導怎麼動筆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一下子，我彷彿又瞧見他教我做風箏，宣紙糊了米膠黏在竹籤的架子上。那是我為了小學的一場展覽請求他幫忙的，最後他做給我的風箏成了展覽室裡的展品。但被不懂事的小孩玩了去，拿回手的時候已經不成樣子了。我的童年時光沒少了風箏的影子，父母沒時間帶我玩這些，便是爺爺彌補他們的空缺。每當天氣晴朗，爺爺就會帶我去寬闊的草坪地上放風箏。而印象裡留下的則是縮成一點，顫顫巍巍又飛向天際的風箏的影子——每次收線都要好一會兒時間。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年就這麼順著爺爺放的風箏飄走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爺爺和我，我們倆之間雖然只有十年的時光，但我總能興致勃勃地向別人講上許久——匣子裡裝的回憶太多太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他為了逗我笑、大概又是為了讓我覺得咱們之間沒有代溝，他學了句英文：「哈囉！」「嗨！」在我面前揚起手，但我那時只會小氣地說：「你講的不標準！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我對爺爺的完整記憶，腦海裡稀疏得只剩下他那句誇張的「嗨！」了。而我每每想起他，便會將這句倒帶播放，以免忘記，每當發現有點模糊的跡象，便反覆回放。有些時候我嘲笑自己怎麼背書不行，記這些清晰得彷彿放電影一般呢？大概是珍貴的回憶比那些更讓我想要永遠留存下來吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記憶裡的他們，總是站在那裡等待我的來訪。推開那扇門，便是外婆在校門口接我的模樣，她喚著我的小名；而爺爺則捋了捋自己厚密的髮型，揚起手對我笑道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「嗨！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年8月18日&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;後記-1&#34;&gt;後記&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;寫自己的親人很難。因為他們在記憶裡活著，我的文字無法表現出那萬分之一的生動。邊寫邊回想，不知不覺就哭得稀裡糊塗⋯⋯大概真的是前額葉萎縮了吧，我這兩年越來越容易哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整理這篇的時候又看哭了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
